丹麥火車跌貨 撞中鄰線載客卡釀6死

2019年01月03日

丹麥火車跌貨 撞中鄰線載客卡釀6死

列車被不明物件擊中，其中一卡的一側全毀。路透社

丹麥昨發生致命火車事故，一列載客火車懷疑遭由另一列往相反方向行走的貨運列車上掉下的「不明物件」擊中，導致6人死亡16人受傷。當局正調查事發原因。

一車卡一側全毀

事發於連接首都哥本哈根所在的西蘭島及菲英島之間的大貝爾特橋（Great Belt Bridge），時間為當地時間約早上7時30分。警方發言人指未知該載客列車被甚麼物件擊中，但丹麥傳媒報道運載加士伯啤酒廠貨物的貨運列車上一個貨櫃或拖車在強風中脫落，擊中肇事載客列車，該列車隨即煞停。

載客列車事發時有131名乘客及3名職員，有生還乘客表示當時「有一聲巨響，然後窗戶就開始向我們的頭掉下。我們都跌倒在地上，然後列車就停止了」。這乘客又引述另一同車乘客表示，看到列車有一卡的一側整個被破壞。當局目前在大橋西端，菲恩島的尼堡市設立應急中心。事發後大橋往菲因島的交通全線暫停，但汽車仍能與使用大橋前往西蘭島。該大橋是連接瑞典、丹麥及德國的主要道路，每日大約有2.1萬火車乘客使用，並由超過2.7萬輛汽車使用。

路透社/美聯社

上一則
上一則
兩女越防線平權 破禁闖印度教神廟

下一則
下一則
逾15萬人拜年 日皇七度亮相

嘉士伯